%! Author = mike
%! Date = 21/04/2020

% Preamble
\documentclass[12pt]{article}

% Packages
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}

\title{Programozás alapjai házi feladat terv}
\author{Tóth Miklós, FLGIIG}
\lstset{
    language=C++,
    basicstyle=\ttfamily
}

% Document
\begin{document}
    \maketitle

    \section{Osztályok}
        \subsection{Snake}
            A \lstinline{Snake} osztály az egy adott kígyó megvalósítása, egy osztályba csomagolt kétszeresen láncolt lista formájában.
            Tartalmaz mindent, ami a kígyóhoz tartozik. A \lstinline{SnakeNode}-ok a láncolt lista elemei.
        \subsection{View}
            Egy absztrakt osztály, lényegében egy kirajzolható és user által kezelhető GUI elemeket takar.
        \subsection{Button}
            Kattintható gomb, kattintásra a konstruktorban beállítható \lstinline{void onClick()} függvény fut le.
        \subsection{State}
            A játék egyes állapotait írja le egy-egy \lstinline{State}.
            Csak azért külön típus a \lstinline{View}-nél, hogy ne lehessen bármilyen \lstinline{View}-t beállítani \lstinline{Game::gamestate}-nek.
            \begin{center}
                \begin{tabular}{|c|c|}
                    \hline
                    Név & Leírás \\
                    \hline
                    \hline
                    \lstinline$MenuState$ & A főmenü, kezdőállapot \\
                    \hline
                    \lstinline$GameState$ & A játék "játék" része, a program az idő legnagyobb részét itt tölti \\
                    \hline
                    \lstinline$WinState$ & A nyertes kiírása \\
                    \hline
                    \lstinline$DoneState$ & A játék bezárása \\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{center}
        \subsection{Game}
            Egy adott játékhoz köthető paraméterek gyűjteménye.
        \subsection{Window}
            A rendereléshez használt SDL-es ablak, font és egyéb rendereléshez köthető változők és függvények.

    \section{UML grafikon}
        \begin{center}
            \includegraphics{UML.pdf}
        \end{center}

\end{document}